今日Now有人Phone In話催淚煙殘留洗完會出綠色水, 我懷疑係d係有氯氣成份

今朝Now有多過一位聽眾phone in話洗完d空氣清新機出左d綠色水, 前幾日有d催淚彈掂到水之後出左d好vivid既藍色, 而家同大家研究下究竟係乜野東西來

眾所周知山埃係係可以用來做電鍍或者製作染料, 當中最出名係一隻叫隻普魯士藍(Prussian Blue)既東西。呢樣野係鐵同山埃混合後既化學物(Ferrocyanide), 係人類藝術史上用過來製作唔少出名既畫作, 包括梵高既星夜同浮世繪名作神奈川沖浪裏, 對於呢隻化學物已經有人進一步研究, 而家研究下綠色水係咩東西, 詳細可以睇化學補習天王K Kwong分析:

係2016年一篇對催淚煙的paper中(), 講煙霧彈會加入諸如Hexachloroethane 同 Zinc Oxide以燃燒合成Zinc Chloride呢類比CS氣低一d刺激性既氣體

不過呢...Zinc Chloride加水後係無色, 另一樣個人認為更有可能既化學物係催淚彈殼用nickel製作, 係高溫下同氯氣合成左Nickel Chloride, 唔同既化學組合下會出黃, 藍同綠色

左邊係Nickel Chloride, 右邊係Zinc Chloride ()

係呢個介紹Nickel Chloride特性既網站中(), 如果aqeous form下有ethanol medium 先會出藍色, 如果催淚彈有hexachloroethane同nickel合金彈殼有化學作用, 以上推論係成立既

唔好以為轉左做氯氣唔係山埃氣就覺得無乜野, 氯氣正正係人類歷史上第一隻投入戰場既化武, 係一戰後因為殺傷力太大已經完全禁止係任何戰爭中使用。()

氯氣係通過與呼吸道水份合成HCl, 即係鹽酸, 三大強酸之一, 胃酸主要成份。進入氣管入肺會燒傷d軟組織導致呼吸困難

我既chem知識只係10幾年前考CE既程度, 以上全屬個人推測。如果下次有人洗冷氣出左D綠色催淚水出來, 可以拎d sample俾大學實驗室做下mass spec驗證下我既推論。

P.S. d前線清潔工係無資方(即係政府外判商)俾既保護裝備, 最多都係自費買對手套同手術口罩, 呢班清潔工人工低之餘仲要硬食催淚彈殘餘, 係無充足保護裝備下工作係可以考慮下告勞工條例

仆街曱甴 亂尻咁放

D清潔工好慘

Puhs

Push

殺人政權毒殺市民

推

Low Quality Tear Gas = Poison Weapon

隔離post 有講

化學博士: 點解最近D催淚彈咁多煙同咁高温？長文慢慢睇

之前有team人發表過化驗報告?
聯絡佢地俾啲資料佢地先?

習近平 曱甴王 甴近平

補返岩zinc chloride 既link:

Chlorine 同chloride 兩回事嚟
Aqueous fe2+ ions 都係咁上下顏色

Science 唔係咁架
你呀爸有so
唔等如有so就係你呀爸

交返比d真係識既人解釋啦
唔係到時d人又信以為係真
太多false message

利申：chem PhD 緊

我啲尿偏綠好似菜蜜咁
有冇人一樣?

有無英文文宣講呢樣

拎sample放入mass spec最準

nickel chloride in ethanol medium係藍色
就咁係水度就係綠色

我出呢個topic係覺得佢高溫燒果陣會放chlorine gas

文科人表示睇唔明推

LM學野